大劉撤回司法覆核前聘英御狀 官指彭力克原可協助法庭明顯有利公眾

英御狀彭力克。(資料圖片)

富商「大劉」劉鑾雄早前對《逃犯條例》修訂提出司法覆核，獲高院批准延聘英國御用大律師彭力克來港出戰，不過上月底「大劉」突然撤回覆核。法官今頒佈批准聘用彭力克的理由，簡單指出彭力克是憲法領域的頂尖大律師，准許他由最早的覆核許可階段開始，到正審至上訴等不同程序協助法庭，明顯有利於公眾。不過，基於覆核已撤銷，認許彭力克的事宜已成學術討論，因此法庭毋須詳細交代理據。

上訴庭法官潘兆初於上月23日聽取陳詞後，即日批准大劉聘用彭力克的申請。高院原定本月21日進行覆核許可聆訊。判詞指大劉於5月29日申請終止覆核案，同月31日經同意命令獲准。

【案件編號：HCMP488/19】
記者勞東來

渣ge